車禍護女截肢 斷腳媽媽誓為女兒站起來 「攬住佢哋日日都係母親節」

車禍護女截肢 斷腳媽媽誓為女兒站起來
「攬住佢哋日日都係母親節」

■堅強媽媽穎楠稱丈夫及女兒是她捱過痛苦治療的動力。受訪者提供圖片

【本報訊】「可以攬住兩個女，就已經日日都係母親節！」3月中在葵涌梨樹路遇車禍被撞斷腳的36歲堅強媽媽杜穎楠，目前仍然留醫，她躺在病床上笑說，就算時光倒流她仍會保護女兒。這位堅強媽媽在車禍中失去了左腳，右腳半截腳掌亦需切除，為了早日出院，穎楠強忍痛楚積極進行物理治療。今天是母親節，她最大心願是重新站起來，親手再抱起一對寶貝女兒。

記者：龔蕙芝 麥超億

體重不足100磅的穎楠，卧病在床更顯清瘦，但弱小身軀卻掩藏着強大意志，「為咗佢哋（女兒），我一定會撐過去！」在車禍中緊抱女兒的畫面震撼人心，外界讚揚她是偉大母親、堅強媽媽。穎楠卻說：「做媽咪一定係咁！」結婚11年，兩年多前才初為人母的穎楠，現時最關心並非自己的傷勢，而是家中兩個只有兩歲半及一歲的寶貝女。

家人設更表輪流照顧

她指兩個愛女是支撐她打這場硬仗的最大動力，亦是最強的止痛針，「每晚都睇佢哋嘅相、video，又或者眼仔（家中攝錄鏡頭），好似就會冇咁痛」。翻看手機中女兒的相片，穎楠不禁流露出慈母的笑容。即使時光倒流，明知有斷腳的後果，穎楠仍堅決地說：「一定會攬住佢！」聲線溫柔的穎楠，說起這句話時鏗鏘有力。

意外後左腳需截肢，右腳半截腳掌亦需切除，經歷10次大小手術，穎楠在家人面前表現堅強；在家人和丈夫眼中，穎楠樂觀開朗，惟其積極面對的態度一度令家人擔心她過份壓抑。穎楠解釋，全靠家人輪流照顧，令她不至於孤軍作戰。

家中排行第二的穎楠，有姐姐和兩個弟弟，胞姐穎雯於胞妹出事後全力代其照顧一對女兒，父親、弟弟、弟婦、阿姨、姨丈、表妹等10多人，輪流到醫院照顧穎楠，並一同構思了「阿CAKE（穎楠別稱）打氣團更表」，每月按更表分配各人照顧穎楠的工作，如洗臉、塗護膚品等，確保每日兩節探病時間都有人陪伴穎楠，最近還定了星期六是洗頭日。惟熱心的家人卻經常擺烏龍「撞更」，一節探病時間往往有4、5個人來照顧，令病房爆棚。「呢啲感情、親情係買唔到」，一直笑面迎人的穎楠，不禁感動落淚。

做物理治療「痛過生仔」

車禍後，穎楠要承受的不止是雙腳永久傷殘的殘酷現實，伴隨的還有漫長痛苦的康復過程，特別是被她形容為「痛過生仔」的物理治療，但這反而是穎楠最期待的事，每周5天、每次在治療室戰鬥至最後，「練習得多可能會快啲出院」。穎楠周六、日亦於病床以橡筋條鍛煉，務求早日站起來，可以親手再抱起一對寶貝女。

雖然自己是經營花店，惟穎楠笑言一向對節日沒特別感覺，但今年她破例在母親節許下願望，希望可以盡快出院，「可以攬住兩個女，就已經日日都係母親節」。

留院的兩個月以來，不少市民寄心意卡、花籃到穎楠的花店和醫院，以源源不絕的祝福為這位偉大的媽媽打氣。

穎楠坦言對此受寵若驚，又表示在車禍一刻保護女兒是天下母親都會做的事，當她細閱讀者們寫下一幅幅的鼓勵字句，不禁哽咽道：「多謝大家嘅支持同鼓勵，畀咗好大力量我。」

下一則
兩歲女噩夢不散 媽媽心痛

兩歲女噩夢不散 媽媽心痛

夫兼母職 日日來回花店醫院

右腳掌外翻變形 恐難用義肢

條撚屌地產佬而家咩環境？

又無人post條地產狗出黎

差d喊左

有無人知條仆街而家點

涉事司機准保釋 調查膠着
穎雯又透露，妹妹早前右腳掌傷口發炎，醫生一度打算在右大腿植皮，放於腳掌傷處協助癒合，幸近日傷口康復良好，醫生亦取消手術，令穎楠免受皮肉之苦。
其實，穎楠的右股骨和大小腿亦在車禍中重創致嚴重骨裂，事後需進行大型鑲螺絲固定手術，幸上述手術亦成功，未有出現感染及發炎。穎雯形容，妹妹的康復之路漫長，家人將繼續扶持，陪伴她走過重重關卡。
事發於3月19日，28歲姓陳地產經紀駕駛寶馬房車在葵涌梨樹路失事鏟上行人路，將抱着女兒經過的穎楠撞倒。穎楠家屬事後指司機於意外發生後沒有即時報警，警方以涉嫌危險駕駛引致他人身體嚴重受傷將他拘捕，司機其後獲准保釋。據悉，有人於錄取口供時採取不合作態度，導致調查工作陷於膠着。
■記者關英傑

媽媽好靚。所以話，心地好既人樣都順眼D

啲傳媒跟進下好喎

以腳還腳啦地產狗

有撚用?
呢個下埸?
屌

你啊媽生你出黎就真係冇用啦，你啊媽就真係屌一聲

大家咁話啦

幾時先審條仆街

睇到眼濕

相信大家都好關心條撚屌同佢屋企人

祝個地產狗母親節老母俾狗屌 洗到個屎忽入去俾人雞姦

穎楠家屬事後指司機於意外發生後沒有即時報警，警方以涉嫌危險駕駛引致他人身體嚴重受傷將他拘捕，司機其後獲准保釋。據悉，有人於錄取口供時採取不合作態度，導致調查工作陷於膠着。

屌佢老母

你中意啦，起碼我識欣賞媽媽既好同偉大，而你就話對人地就毫無敬意，可想而知做你媽媽幾辛苦

咩你比都知道
你中意啦

地產狗正仆街

隻地產狗死撚左未

祝地產狗全家日日都係清明節

唉,真係睇到好心嗡,原本一個美好既家庭,仲要兩個小朋友仲細,
就係俾條死仆街地產佬害到咁

係咪有料爆

日日返工都經過條仆街間地產舖
出事後未見佢返工同佢部車

果位媽媽真係好靚 祝早日康復

點揸車架

扮交通意外既兇殺案

中你老母

報紙佬做乜成日幫佢刷存在感
佢好慘但係唔洗成日講

邊個傻鳩逐個負評

果個叫O'Neal 嘅弱智賤種MK地產狗快撚啲麗全家

睇到眼濕濕

地產狗判左咩

仆街差佬，攪人肉路障，拉泛民又咁撚快多

真係想有本death note

正能量

揸車條友

加油！支持

條撚樣點解仲未死

死咪益左佢
鬼唔望佢下肢癱瘓餘生訓床俾人抹屎尿至死

地產佬自己

連登仔唔好齋講啦
起條撚屌出嚟

搵人再貼地產狗啲資料 相 出呢啦

點解咁好既人要受呢啲罪

有無人會想貼街招
唔可以俾呢啲賤種安安落落過一世

應該有啦

之前咪爆過一次，有鬼用咩
香港司法，甚至話所有普通法，都係姑息養奸
條撚樣唔合作，唔認，請律師，基本上咬佢唔入

快啲好返

條仆街一定要俾天收

你老母都幾正，但生咗個白痴仔

仲未跳樓死

好失望😞條地產狗仲未跳樓
而家嘅網路力量真係弱雞

Pish

無左高登 網絡力量起碼打左個9折 最衰都係仆街林早洩

講錯係一折

呢啲賤種真係要搞到佢跳樓死

講開又講美聯d AA 特別差

推

仆街地產佬冚家鏟未?

地產佬個樣真係仲黑人憎過d叫雞地盤佬

炒車條仆街呢？唔好學晒大陸報喜不報憂
你班記者跟進下好喎

我屌 平時起埋哂d九唔撚搭八既人底 依家呢d仆街真係要起底就冇人理

被撞後第一句
我對腳無左，我個女點？